{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_018086",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "함양 위천"
    },
    "text": "咸陽威天 (함양 위천)\\n\n慶尚南道咸陽郡\\n\n洛東江圏域に位置する洛東江水系は、洛東江の第2支流として知られています。この地域は地方1級河川と地方2級河川に分かれており、それぞれの河川の延長と流域面積は次の通りです。地方1級河川は延長26.93kmで、河川の延長は9.6km、流域面積は178.88㎢です。一方、地方2級河川は延長17.33kmで、河川の延長は15km、流域面積は105.14㎢です。 地方2級河川は咸陽郡栢田面から始まり、咸陽邑と屏谷面の境界で地方1級河川になります。そして、咸陽郡柳林面からはペンガンの第1支流である南江に流れ込みます。この地域では昔から農業用水としても利用され、また飲料水としても根強い需要があります。 しかしながら、位置的な要因から、地方1級河川が渓谷水と合流する南江の近くでは水の色合いが良くありませんでした。特に白雲山（標高1,279m）の水と洛東江（？）が合流し、渭川が形成される地域では、色落ちが著しい問題がありました。 このため、夏になると水害が頻発することがありました。そのため、新羅真聖女王の時代、咸陽太守であった崔致遠は、堤防を築いて川の水を誘導し、また木々を植えることで、歴史的にも非常に古い人工林である咸陽上林154を造成しました。これにより、水害の被害を軽減することができました。",
    "QA": [
        {
            "question": "咸陽威天はどこに位置していますか？",
            "answer": "咸陽威天は慶尚南道咸陽郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "洛東江圏域の特徴は何ですか？",
            "answer": "洛東江圏域は洛東江の第2支流であり、地方1級河川と地方2級河川に分かれています。"
        },
        {
            "question": "地方1級河川と地方2級河川の延長と流域面積はそれぞれいくつですか？",
            "answer": "地方1級河川の延長は26.93km、地方2級河川の延長は17.33kmです。地方1級河川の流域面積は178.88㎢、地方2級河川の流域面積は105.14㎢です。"
        },
        {
            "question": "地方2級河川はどこで地方1級河川になりますか？",
            "answer": "地方2級河川は咸陽郡栢田面から始まり、咸陽邑と屏谷面の境界で地方1級河川になります。"
        },
        {
            "question": "咸陽上林154の造成は何のために行われましたか？",
            "answer": "咸陽上林154は、水害の被害を軽減するために、崔致遠によって造成されました。"
        },
        {
            "question": "咸陽上林154の造成によって何が実現されましたか？",
            "answer": "咸陽上林154の造成により、水害の被害を軽減することができました。"
        },
        {
            "question": "咸陽威天周辺の水の色合いに問題がありましたか？",
            "answer": "咸陽威天周辺では、地方1級河川が渓谷水と合流する南江の近くで水の色合いが良くありませんでした。"
        },
        {
            "question": "咸陽威天周辺で発生する夏の問題は何ですか？",
            "answer": "咸陽威天周辺では夏になると水害が頻発することがありました。"
        },
        {
            "question": "咸陽威天周辺で水害の被害を軽減するために何が行われましたか？",
            "answer": "咸陽威天周辺では、堤防を築いて川の水を誘導し、また木々を植えることで、咸陽上林154が造成されました。"
        },
        {
            "question": "咸陽威天周辺での水の需要は何に利用されますか？",
            "answer": "咸陽威天周辺では、農業用水や飲料水としての需要が根強くあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 420,
        "QA": 473
    }
}